# CHANGELOG

## mod14.8 (2020/01/21)
修正：
<div class="section">

- 視聴中Sleep抑止実験(2020/01/06)
- GoSleep()周りを修正
</div>

## mod14.7 (2019/12/26)
修正：
<div class="section">

- ストリーミング中にOSがSleepしない様に小細工した。  
  VideoStreamReader.cs
</div>

## mod14.6.1 (2019/05/22)
修正：
<div class="section">

- maiddataを入れ替えた。
</div>

## mod14.6 (2019/05/22)
修正：
<div class="section">

- 一部 \*.tag.htmlにて，Dialog.alert()のコールバックを削除
- Tvmaidセットアップ タブを見直しし，以下を追加
  - Googleカレンダー連携の設定
  - サムネイル生成の設定
- Maidメニューのアイコン(画像)が変わらなかったのを修正

追加：  
サムネイル生成の設定に以下を追加。
- thumbnail.start={[300]} １ｘ１サムネ画像を取り出す先頭からの時間(秒)
</div>

## mod14.5.1 (2019/02/08)
<span class="caution">Tvmaid本体への修正は有りません。</span>

修正：
<div class="section">

マニュアル作成環境調整に伴い，htmlファイルの`<body>`内への`<link>`記述を修正。
</div>

## mod14.5 (2019/01/29)
修正：
<div class="section">

- 録画失敗対策(サービス切り替えに失敗しました)に対応する為，以下を修正。
    - サムネ生成のON/OFF，生成パターン，生成開始タイミングをmain.defで設定できる様にした。  
main.defに以下を設定する事で，制御できます。([]は内臓初期値)  
記述がない場合は，内臓初期値が使われます。
    - thumbnail.enable={[on]/off}
    - thumbnail.mode={[0]/1/2} 0:両方生成，1:1x1だけ，2:3x4だけ
    - thumbnail.delay={[3000]} 録画終了後，サムネ生成までの待ち時間(mS)
</div>

## mod14.4 (2019/01/07)
修正：
- 録画失敗対策(サービス切り替えに失敗しました)に対応する為，以下を修正。
    - 録画終了時のサムネ生成のタイミングを修正しました。(Wait 2000ms)

## mod14.3 (2018/12/28)
修正：
- 録画失敗対策(サービス切り替えに失敗しました)に対応する為，以下を修正。
    - 録画終了時のサムネ生成で，ffmpeg.exeの優先度を”標準以下”へ変更しました。
    - サムネ生成呼び出し時(Task.Factory.StartNew(())で，AttachedToParentを外しました。
- Googleカレンダー登録で，Logに出していた，Credential file saved to〜を出ないようにした。

これで，失敗しなくなれば良いな〜

## mod14.2 (2018/09/14)
修正：
- Library
    - ドライブ直下のファイル登録に失敗する場合があるのを修正。
    - 親フォルダの遡りチェック処理を修正。

追加：
- Library
    - "ファイル無しフラグ"が立ったレコードを削除するWebApiを追加。

合わせて，マニュアルに加筆，修正しました。

## mod14.1 (2018/08/19)
修正：
- Google Calendarに登録する際，予約につける色がうまくジャンル連動しないのを修正。
- 合わせて，マニュアルを一部修正。

## mod14 (2018/08/17)
Google Calendarに録画予約情報を登録する機能を追加しました。

合わせて，マニュアルに加筆，修正しました。

## mod13.3.1 (2018/07/12)
マニュアルに加筆しました。
- スタートガイド Tvmaidの解凍と設置 補足： 使用するポートを変更したい場合

## mod13.3 (2018/06/17)
修正：
- kodi連携にて，録画フォルダを "D:¥" など，ルートディレクトリに設定し，そこを共有している場合，**Web**選択時，ブラウザに渡されるパスの末尾が "//" になっているのを修正。

## mod13.2 (2018/06/16)
修正：
- kodi連携にて，`.local`の取り扱いを修正の修正。  
smb://〜の生成がおかしかったのを修正

## mod13.1 (2018/06/13)
修正：
- kodi連携にて，`.local`の取り扱いを修正。  
    - kodi.urlに`.local`の有無に合わせて，smb://[PC名]**`.local`**/〜の`.local`有り/無しが，連動するようにしました。
- これに伴い，マニュアルの`kodi連携`も修正しました。

## mod13 (2018/06/10)
修正：
- Event.Cleanup()を復活させました。(深い意味はありません)

追加：
- "録画" と "ライブラリ" に kodi で再生する機能を追加。

## mod12 (2018/05/05)
公式新リリースの変更を反映しました。(以下，公式ホームページより)  
*差分ソースを公開して下さった『中の人』様に，感謝いたします。*
<div style="font-style: italic; font-size: small; color: darkcyan;">
    <dl>
        <dt>リリース 29</dt>
        <dd>
            <dd>番組表更新時、古い番組情報が残っていたのを削除するようにした。</dd>
            <dd>TVTest 0.9.0以降で番組表更新時の動作を変更(ほとんど変わりないです)。<br>
            →以下、開発者向けの説明<br>
            　TVTest 0.9.0以降の機能で、取得待ち中に情報がそろっているか確認するようにしました。<br>
            　TVTestが番組情報を取得し終われば、epgwait.defの設定より早く終わることができます。<br>
            　ですが、ほとんどの場合、初期設定と同じ時間がかかるので(放送上の仕様?)、あまり早くはなりません。<br>
            　(初期設定より長くしたときは早く終わることが多い)
        </dd>
        <dt>リリース 30</dt>
        <dd>
            <dd>番組表更新で、詳細情報の取得に失敗していたのを修正(リリース29のバグ)。</dd>
            <dd>サービス名の全角英数字を、半角に変換するようにした。<br>
            →チューナ更新すると変更されます。<br>
            　番組情報の変換と同じで、user\convert.defの規則を使います。</dd>
            <dd>番組検索のキーワードに「@free」を付けると、無料番組のみ検索する。<br>
            →例えば、「番組 @free」のように指定します。<br>
            自動予約でも検索キーワードとして使えます。</dd>
            <dd>その他、プラグインの修正。</dd>
        </dd>
    </dl>
</div>

補足：
- Tvmaid
    - 番組表更新の旧データ削除処理を，独自実装から公式の物に変更しました。
    - `@free`は，完全一致なので`＠FREE`など不可。
    - Event, Reserveの`Cleanup()`が`EpgUpdater.Cleanup()`へ集約された… のですが  
    Reserve.Cleanup()は，PC停止などで，録画失敗した予約情報を残すために，起動時に使っている為，集結しませんでした。
    - record.tag.htmlのkeywordToSql()は実装せず，util.jsのkeywordToSql()を改造して使用しました。  
    (SearchOptの引数(mode)を追加しました)  
    合わせて，util.jsのkeywordToSql2()廃止，keywordToSql()へ統合しました。
- プラグイン  
    - `TVTestPlugin.h`が，Ver 0.0.13から0.0.14へアップデートされています。

Version:
- <span style="color:red">Tvmaid.exe Rel30 mod12</span>
- <span style="color:red">TvmaidPlugin.tvtp Rel7 mod1</span>
- Maidbar.exe Rel1 mod2
- Timekeeper.exe Rel1 mod6

## mod11 (2018/05/01)
修正：
- 『番組表』及び『週間番組表』にて，番組が変更になった場合，古い方が表示されることがあるのに対応  
→ 古い方のデータを削除する様にしました。

BugFix：
- 『自動予約』で，"削除"が出来なかったのを修正。  
→ Rel28.5の移植ミスでした。 

補足：
- 番組表の取得タイミングに依っては，古いデータではなく，新しい方が消えてしまったり，古いままだったりする事があります。
- 高校野球やMLB中継など，番組の変更が発生しやすい場合，この問題は顕著に現れます。

Version:
- <span style="color:red">Tvmaid.exe Rel28.5 mod11</span>
- TvmaidPlugin.tvtp Rel5 mod1
- Maidbar.exe Rel1 mod2
- Timekeeper.exe Rel1 mod6

## mod10 (2018/04/24)
公式新リリースの変更を反映しました。(以下，公式ホームページより)
<div style="font-style: italic; font-size: small; color: darkcyan;">
<dl>
<dt>リリース 28.2</dt><dd>
<li>録画再生画面のシークバーにずれがあったのを修正。</li>
<li>自動予約のチェック機能を追加。<br>
→WebUIの『設定』の "メンテナンス"項に，ボタンがあります。<br>
　チューナ更新して、自動予約に削除されたサービス指定が残っていないかをチェックする機能です。<br>
　自動で修正する機能はなく、修正が必要な自動予約を表示する簡易的な機能です。</li>
</dd>
<dt>リリース 28.3</dt><dd><li>自動予約<b>編集時</b>に、削除されたサービスが指定されていた場合、エラーを出すように修正。</li>
</dd>
<dt>リリース 28.4</dt><dd><li>自動予約のフォルダ移動ができないのを修正。</li></dd>
<dt></dt><dd></dd>
<dt>リリース 28.5</dt><dd><li>スクリプトの表記間違いを修正。(動作はリリース28.4と同じです)</li></dd>
</dl>
</div>

上記変更に伴い，以下の事柄も修正した。  
- Dialog.editer2()を廃止，Dialog.editer()へ統合(dialog.tag.html)
- 録画再生(DL)画面の方も，同様にシークバーを修正。

修正：
- 『番組表』及び『週間番組表』にて，番組が変更になった場合，古い方が表示されることがあるのを暫定対応。
- WebUIの『設定』にて "ユーザ番組表編集" ボタンを横並びに変更。
- マニュアルを一部修正。

BugFix：
- ライブラリのレート(★)選択リストの表示位置を修正した。
- ライブラリのGroupを修正した際，即座にリストが更新されるように修正。

補足：
- WebUIは，リリース28.5ベースとなります。(ただし，ジャンル周り除く)
- 拡張ジャンルの処理は，mod版のままです。(genre1.def/genre2.def(改)を使います)
- 公式に倣い，TvmaidPlugin.tvtp **rel5** mod1 としました。  
exeの修正が無いので，Tvmaidは**mod9.5**のままです。

## mod9.5.1 (2018/04/19)
BugFix: リリース 28.1の変更を反映
- TVTest 0.9.0+PTシリーズのチューナーを使用した際，TvmaidPluginがうまく動かなかったのを修正。  
TvmaidPlugin.tvtp **rel4** mod1と勝手にリリース番号をアップ。

注意:
- 拡張ジャンルの処理は，mod版のままです。

## mod9.5 (2018/04/15)
追加： リリース 28相当を独自に実装
- 番組上のジャンルを４つから６つに増やした。
- CSなどで使用されている"拡張ジャンル"を取得，表示するようにした。  
若干，ジャンルコードのマッピングが，変則的になっています。 詳しくはマニュアルを参照してください。

\* mod9.4.1の修正は，この追加で "**無かった事**" に，なりました。

現在のバージョンは，以下の通り。
- Tvmaid.exe Rel27 mod9.5
- Maidbar.exe Rel27 (Rel1 mod2)
- Timekeeper.exe Rel27 (Rel1 mod5)
- TvmaidPlugin.tvtp rel3 mod1

## mod9.4.1 (2018/04/09)
修正：mod9.5にて，拡張ジャンルに対応  
- ~~番組情報ジャンルが"拡張"の場合，ジャンルカラーがうまく付かなかったのを調整した。  
ジャンルカラーは，ジャンルの１つ目を元に付けています。  
ジャンル "拡張"が付いている場合，それをスキップして２つ目，３つ目とチェックして，"拡張"では無い物を採用するようにしました。~~

## mod9.4 (2018/04/04)
『中の人』様ご指摘分を修正しました。
- マニュアルの誤記修正
  - epg.wait周り
  - 追従機能の説明
- 上記に合わせ，Tvmaidセットアップ，"その他" タブの "詳細取得"項を修正

公式マニュアル API部分の更新に合わせて，内臓マニュアルを修正しました。

## mod9.3 (2018/04/03)
BugFix:
- Tvmaid
  - 『予約』に”Tvmaid未起動で録画失敗"を残したままにしていると，EPGの更新に失敗する。  
  失敗した予約の番組情報が，新しいEPGデータに無い場合に失敗する。
  - 極々稀に，通知領域に格納しているアイコンで右クリック時に開くメニューが，固まる事があるの…仮対応
  現在，様子見中…
- Timekeeper
  - "最小化したまま，PC再起動…"の問題の処置を，少しだけ丁寧にした。
  
## mod9.2 (2018/03/31)
Release27の変更を反映(ただし，薄文字は未対応) "リリース**27** mod9.2" となります。
- Tvmaid
    - 予約編集に「使用チューナ固定」機能を追加。
    - 予約録画開始時に、TVTestが録画中の場合、その録画を終了するように修正。  
    終了時間を過ぎた予約があったときは、ログにだけ記録するようにした。(0バイトのファイルが作成されていた)
    - <span style="color:gray;">WebUIにて，予約がある場合，チューナ名を表示するように変更。 (ERIRIやERIKAと同様になった)</span>  
    … 『番組表』は，●が出る方が好きなので，見送りました。  
    代わりに epg_rel27.tag.html と search_rel27.tag.html を用意，差し替える事で Rel27相当 の表示になります。
- Timekeeper
    - <span style="color:gray;">タイムキーパーのステータスバーに、予約合計時間、録画フォルダ空き容量、予想空き時間を表示するようにした。(予想空き時間は、2MB/秒で計算)</span>  
    … 独自の物を実装したので，見送りました。(オリジナルのTimekeeperが使えますので，差し替え可能です)

追加:
- Timekeeper mod4 →mod5
    - 録画中の予約に対して，予約無効に切り替えた際，警告が出るようにした。
    - WOLとGoSleepを追加  
    他のPCからTimekeeperを使う事で，起こしたり寝せたり出来ます。  
    詳細は[こちら](manual/start.html#タイムキーパー)

BufFix:
- Tvmaid
    - 『予約』の編集モードで，修正後に保存できなかったのを修正  
    … 録画開始/終了マージン欄に，マージン未設定時，ごみが入っていた。
- Timekeeper
    - 最小化したまま，PC再起動または，PC終了した場合，次回起動で，正しい位置に表示しないのを修正
- MaidBar mod1 →mod2
    - 最小化したまま，PC再起動または，PC終了した場合，次回起動で，正しい位置に表示しないのを修正

## mod9.1 (2018/03/25)
BugFix:
- Timekeeper
    - 通知領域へ格納時，OnMouseで次の予約が表示されない場合があるのを修正
    - 残容量表示で，小数点２桁が必ず表示するように修正

## mod9 (2018/03/23)
- Timekeeperに…
    - 予約の "有効/無効の切替 Ctrl-R"を追加。
    … 予約の削除はせずに，無効にします。
    - リスト表示を "有効のみ"，"全て表示"を切り替えらる様にした。  
    … "全部表示"出来ないと，無効化した予約を復活させられない為。
    - 最小化で通知領域へ格納する様にした。
    - 通知領域へ格納時，OnMouseで，次の予約が表示される様にした。
    - 録画 x分前にお知らせできる様にした。  
    timekeeper.defに`alarmtime=x`を追加して下さい。(値は整数，単位は分です。)
- 上記に伴い，TvmaidのWebAPI(ChangeReserveState())を追加。

## ( mod8.1 (2018/03/21) )
mod8で漏れていたソースの送付。

- Timekeeperに"予約を開く Ctrl-O"を追加  
*これで，Timekeeperはmod2になります。*

## mod8 (2018/03/19)

変更
- ライブラリのタイトルソートで，アルファベット大文字/小文字を無視するようにした。
- TSファイル以外の再生が，別窓だった物をTSと同じUIで再生するようにした。  
short/log seekが使えるようになりました。  
\# 相変わらずストリーミングではなく，"Download" です。

BugFix
- "動画登録"したTSファイルにて，ニコニコ実況を表示した際，サービスIDを取得できませんでしたと出て，手動で選択させられることが有ったの修正。  
\# 全チャンネル確認していません。

## mod7 (2018/03/15)
Release26の変更を反映。 *ただし，終了マージンの動作は変更していません。*  "リリース26 mod7" となりました。
- TVTest0.7.23でサービス変更に失敗する場合があるのを対策。
- 録画中の予約を編集できないようにした(反映されないのに編集できていた)。
- <span style="color:gray">終了マージンの動作を変更した。  
→ 録画中の番組の次の予約が、時間的に連続していなければ、終了マージンを無視して最後まで録画するようにした。
(このため、終了マージンを0以下に設定しても0と解釈されます)</span>

BugFix
- 予約編集にて，チューナとサービスを選ぶ事が出来ないのを修正  
reserve-edit.tag.html
- mod6で修正した"ファイルチェック実行"の問題にて，終了マージン０の場合，チェックから漏れることがあるのを修正  
WebApi.cs:UpdateRecordStatus()
- 内部関数名修正  
settings.tag.html cancelAddLibInfo()

機能追加
- maidからマニュアルを表示できるようにした
- maidに録画フォルダの空き容量を聞けるようにした
- Timekeeperに録画フォルダの空き容量を表示するようにした
- MaidBarにて，最小化でタスクトレーの通知領域へ格納するようにした

## mod6 (2018/3/1)
BugFix
- 予約のクリーンアップで付ける録画失敗フラグの付け方を修正(実行するSQLに問題有った) 
Reserve.cs:Cleanup() 
- "ファイルチェック実行"で，本放送とリピート放送等で，同じ番組名を2回以上録画したが，TSファイルが１つだけしかない場合，リピート分も含めてファイルが有ると誤認するのを修正  
WebApi.cs:UpdateRecordStatus()
- サービス切り替えWaitの初期値を300msから200ms(オリジナル値)へ変更
AppDefine.cs:Check6()
- 同一チューナで，連続して番組を録画した際，後の番組の頭数秒切れてしまうのを**仮**修正  
Recorder.cs:Start()

## mod5 (2018/02/20)
『中の人』様からのご指摘を受けてのバグ修正
- 初回起動時defaultフォルダのコピーで，内包するフォルダがコピーされないのを修正
- Library.dbのカラム定義を修正(Season, EpisodeをNumeric→Integer)
- ライブラリにて，TSファイルの再生時，シークできないのを修正

BugFix
- Libdb.Vacuum()が正しく動作しないのを修正
- 一部Logコメント修正漏れ対応

機能追加
- Tvmaid未起動で録画失敗した場合，"予約"にエラーとして残るようにした。

## mod4 (2018/02/07)
- ライブラリ機能を追加
- 動画ファイル登録時のサムネ生成順番を見直し
- 録画フォルダ以下のサブフォルダーも動画ファイル登録対象に含めるオプション新設

## mod3 (2017/12/28)
- 録画フォルダのmp4ファイルも "TSファイル登録" の対象にした。
- 一部文言を変更(TSファイル登録 →動画ファイル登録)
- mp4ファイルの再生機能を実装(ただし，別窓で)

## mod2(2017/12/25)
- "録画"にサムネイルを実装

## mod1(2017/12/22)
- リリース25.3にリリース7+α15までの改造を実装
